



\chapter{Atributos de Qualidade e Táticas}
\label{sec-atributos}

Na Tabela~\ref{tabela-atributos} são listados os atributos de qualidade considerados neste projeto, com uma indicação se os mesmos são condutores da arquitetura ou não e as táticas a serem utilizadas para tratá-los.

\begin{table}[h]
	\centering	
	\vspace{0.5cm}
	\caption{Atributos de Qualidade e Táticas Utilizadas}	
	\label{tabela-atributos}
	\begin{tabular}{|p{3.5cm}|p{2cm}|p{1.9cm}|p{7cm}|}  \hline 
		
		\rowcolor[rgb]{0.8,0.8,0.8} Categoria & Requisitos Não Funcionais & Condutor da Arquitetura & Tática \\\hline
		
		Facilidade de Aprendizado, Operabilidade & RNF02, RNF03 & Sim & •Prover ao usuário uma interface de fácil compreensão, que permite entender os conceitos intuitivamente. Então, devem ser fornecidos diálogos simples para garantir que nenhuma dúvida seja gerada no momento da inserção dos dados. \\\hline  
		
		Segurança de Acesso & RNF01 & Sim & • Somente pessoas autorizadas devem acessar
		os dados, o usuário deve ser autenticado
		através do e-mail e da senha.\\\hline
		
		Manutenibilidade, Portabilidade & RNF04, RNF05, RNF06, RNF07 & Sim & • Organizar a arquitetura da ferramenta segundo uma combinação de camadas e partições.\\ &&&• A camada de lógica de negócio deve ser organizada segundo o padrão Camada de Serviço.\\ &&&• Separar a interface com o usuário do restante da aplicação. \\\hline  
		
		Reusabilidade & RNF07 & Não & • Reutilizar componentes e frameworks existentes.\\ &&&• Desenvolver novos componentes para reuso, quando não houver componentes disponíveis e houver potencial para reuso. \\\hline	
		
	\end{tabular}
\end{table}